反駁內地專家 醫管局：深喉檢驗一樣好

節錄

反駁內地專家 醫管局：深喉檢驗一樣好

【本報訊】「內地核酸檢測支援隊」隊長豪言要提升本地檢測量到10多萬至20萬個，有報道更指支援隊內有專家質疑亞博館的病毒檢測方法太粗糙，建議亞博醫護應抽取病患的鼻咽拭子樣本檢驗，醫管局總行政經理劉家獻昨在疫情記者會上回應時表示，深喉唾液檢測對病毒的敏感度與鼻咽拭子檢測差不多，甚至更高，「香港專家研究過，發現兩種檢測敏感度一樣咁好」。

相關新聞：400呎住15人 床貼床衞生差

混合檢測或睇漏病毒量低患者

劉指日後醫管局會盡量以深喉唾液檢測，使更多市民更簡單地做檢測；他補充，在檢測鼻咽拭子時，對周遭環境上較有限制，例如在取樣本時，要空氣流通，協助的醫護亦要穿全套保護衣，而深喉唾液檢測則較為簡單。

本身是醫務化驗師的醫管局。。。。。。。。。。。

會唔會犯國安法
區區醫管局憑咩反對中央嘅專家？

香港專家大定国內專家大
醫管局你自己答返啦

屌，班雪姑柒友識唔識架
咪撚落到黎呀呀渣渣鳩up當秘笈喎

支那式政治正確 , 越麻煩代表越準確

西醫:大陸喱 我幾條A入港大讀E架 你識條春咩

單係要伸支棒入鼻窿我諗都嚇窒咗唔少人

呢個人 炒得

屌啲病毒喺個肺部繁殖
你話deep throat saliva定係nasopharyngeal secretion近啲個肺？
傻嘅都知越近個肺嘅sample越準啦

比份英文report都唔知班柒頭識唔識睇

push